認可中醫地位？WHO擬納入全球醫學綱要 科學界反彈

認可中醫地位？WHO擬納入全球醫學綱要 科學界反彈

2019-05-25

〔即時新聞／綜合報導〕中醫中藥在亞洲各國廣泛使用，針灸療法在西方也頗有名氣。外媒報導，世界衛生組織（WHO）最新版「全球醫學綱要（International Statistical Classification of Diseases and Related Health Problems, ICD）」，可能會把「傳統醫學（traditional medicine）」納入建成一個章節。這對長期倡議中醫者來說是好消息，但部分科學專家出面反對。

據《CNN》報導，WHO以傳統醫學影響上萬人、普及全球為由，希望將傳統醫學編入ICD。世衛花十多年時間，才讓亞洲國家的各個代表，把發展數千年的傳統醫學知識濃縮成一個分類系統。ICD記載數千種疾病及診斷方式，在醫學研究方法、醫療保險範圍有重大影響力。
世界衛生組織指出，傳統醫學的診斷紀錄相當少，能藉由ICD把實踐經驗和國際準則、標準化研發連結。但他們強調，這麼做並非認可其治療上的科學性或療效。

美國石溪大學藥理學與醫學教授葛羅曼（Arthur Grollman）表示，多數情況下，中藥的療效並未獲得證實，只有少數草藥經過毒性或致癌性檢測。WHO這樣的行為，恐賦予未經證實的療法合法性，大大增加醫療保健的成本。

葛羅曼研究中藥「馬兜鈴」，發現食用會引起腎臟衰竭，甚至致癌，認為「廣泛使用療效不明、可能含有毒性的草藥，會傷害全球消費者之健康。」2016年他曾發表文章指出，「不應該允許根基傳統的經驗知識（指中醫），在公共衛生問題上勝過『科學方法』。」

倫敦大學藥理學教授考克漢（David Colquhoun）說，許多研究發現針灸具微小的影響，但「沒有臨床意義」，有無窮無盡的證據反倒指出，「針扎在不同處，結果仍是一樣的」。他認為經脈是毫無根據、想像出來的。

科學家古德里奇（John Goodrich）說，世衛的決定，等同站在全球位階，同意批准「取用野生動物器官」行為，「沒譴責『使用野生動物器官作為中藥』是極其疏忽和不負責任的行為。」過去20年，因應豹骨藥丸、藥酒的需求，有超過5000隻亞洲豹被拿來交易。
<自由時報>

熱氣

咁唔爭在風水八卦都當係科學啦

金木水火土五行調和

巫醫都有得認證？

華陀係印度人

反正我深深咁記得
十幾歲嗰時咳到飛起，睇咗成兩個幾月唔同嘅西醫，直到最後一個，佢畀咗支哮喘藥我，叫我用

咁我阿媽就轉咗帶咗我睇中醫
都睇咗二個月左右，就完全好返哂

中醫絕對有中醫藥嘅價值！

Hot gas

證據呢？

見識過香港啲西醫就會相信中醫
香港啲西醫全部搵大錢玩鳩病人

飲涼茶
涼茶係廣東特產
唔算中醫(中原醫術)

我氣管敏感睇西醫個病都會好翻三日然後惡化超過兩星期（三日藥），睇中醫就一星期內好翻（得兩日藥），食完藥個晚明顯無咁易咳好訓左好多，我係唔係應該相信中醫可以醫到我？

喱件事發生左5次，額外多一次剩睇中醫一星期內好翻

我喉嚨痛睇親西醫都唔好，轉三個醫生，食左三個禮拜藥都無好過。但係睇中醫三日已經差唔多完全無事。可能我由細到大都係睇中醫啦，你地覺得無用但係好多人都係靠中醫醫好好多野。我之前情緒病d痘痘不斷爆，睇咩西醫食咩A酸都無用，最後睇中醫差唔多日日都飲，三個月就好返曬，呢加都係間唔中爆一粒兩粒⋯

我之前整親個膝頭，西醫加物理治療完全冇撚用，之後睇中醫，做一做針灸，做第一次已經好左勁多，做左6、7次之後就好返哂。

咁多中醫打手

個個睇完西醫醫得7788，之後睇個中醫就話靠中醫

熱氣英文真係有個字叫heatiness

你試過未先

犀牛 老虎 穿山甲大鑊啦

我幫連登仔答啦
中醫冇效就恥笑
中醫有效就一定係安慰劑效應

3個月既野不確定因素太多
飲食唔同左？
壓力？
環境？
定真係啲藥有用？

話唔定睇足3個月西醫都會好。。。

真心，睇咳，暗瘡，調理身體，可以睇中醫，大鑊睇西醫。
中醫睇氣管睇咳確係有一手，我從來飲咳水都唔會斷尾

胃炎睇西醫淨係識叫你放鬆唔好咁大壓力，啲藥食晒都冇好過，睇完中醫食第一劑藥已經明顯好轉，點解釋?

人地話睇西醫惡化咗都叫7788
調轉先中後西連登仔就會話西醫執中醫手尾

其實好多鬼佬好信中醫
你識針灸喺外國開醫館好好搵

跌打果啲確實有效嘅，煲藥果D撞彩咁

話唔定。。。話唔定。。。

冇系統性既研究就點都會係 “話唔定”
唔一定冇效，但都唔一定有

針灸係可以消炎止痛，無乜話信唔信，見痛俾佢插下就知。呢個真心勁，唔知邊個諗岀黎

咁我睇十次，十次都中咗個話唔定效用既話我又唔驅

又係支同非洲佬玩野啦

我只不過係見樓上有人話咩who畀中國控制覺得有啲奇姐

Ssp有個跌打師傅，日日做到無停手，專同人針，無效有鬼人睇。

坦白講中西醫根本係兩個概念
要溝埋黎講比較難
不過一來中醫的確好多時都有所謂偏方又盛
二來系統上冇西醫咁統一咁有所謂的科學證據
三來概念上亦比西醫難掌握（氣，五行等肉眼無法看見）
你要求西醫接受中醫入正式醫學係比較難

心理作用當真

針灸要揾好師傅
同埋有時要配合推拿拔罐嗰啲

又真係有嘅
好多lab 用化學方法分離返啲草藥入邊嘅有效成分，再喺細胞同動物到實驗藥效。
不過有時認到嘅分子都係現有藥物嘅類似結構，有時我都聽到R撚晒頭

點解食西藥又唔會有心理作用既?
一食中藥就有心理作用醫得好咁中藥咪好勁?

依位巴打又吹捧中醫，又吹捧詠春

以前古人覺得痛就拎舊石銳落個痛點
之後慢慢演變發展成毫針同經絡學說

講事實=／=吹捧

西醫係經過科學論證有臨床試驗有統計

藥有品質控制

無話中醫唔信

拎份報告出黎咪信囉

中醫都有架
但正如上面篇新聞講係佔好少囉

中醫你連隻藥係邊到來源係咪假藥都分唔到呀

邊到事實

重金屬超標

同仁堂d藥都超

咪玩啦支那狗
破地獄都納入埋好唔好？

你都冇答到問題
你咁有科學精神，係咪有科學根據prove到上面位巴打食完中藥好一定係心理作用?

西藥要上市要做好多年研發，證明佢既功效係真有其事，唔係安慰劑效應
但當然使用者心理作用都有一定影響，未必能夠完全排除，至少係推出市面後一般使用者身上

咳水治標唔治本 梗係斷唔到尾

見到上面有巴打講自己經歷 我又講下
做gym傷左隻手 睇左半個月跌打完全無效
跟住走去睇返西醫 轉介我去物理治療 做咗兩次已經好返

熱切期待中國人患腎癌比率突破天際

翻中國啦你，一定長命百歲

個個人身體都有分別，西藥既真有其用只係佢產生reaction嗰part,但可能有啲人會有feedback system 去抵消咗個藥效，好似頭痛食止痛藥就有人有效有人冇效，都係講運

我小病睇中醫 大病發燒個d就一定睇西醫 中醫通常係個輔助ge角色

睇中醫>西醫，病好左=西醫先有效
睇西醫>中醫，病好左=中醫輕鬆醫病尾

講真你地反中國政府可以，乖乖做個無知既人都可以，但請唔好侮辱呢門咁美妙既醫術文化

日本韓國而家不知幾多人信中醫，發展得好好，唔明點解係中國、香港反而被污衊係巫醫

有圖證明？

每隻西藥拎approve已經check左係咪心理作用
成份報告係到唔係安慰劑

中醫執藥俾你
俾份報告黎下
咩網呀 邊到官方呀

無呀係無呀

普通巿民三唔識七點分
以後係咪要中醫病人俾埋錢中醫做report呀

烏頭中毒

我耳仔塞住一段時間，睇中醫佢幫我洗耳，用音叉試，係咪好似好pro咁呢。

一星期乜進展都無，仲開始痛。結果要去睇耳鼻喉。個耳鼻喉醫生話鼻敏感引致中耳積水，食抗敏藥就好啦。

最好笑佢用音叉幫我試，然後我話個中醫試嘅方法俾佢知，個西醫笑住話:音叉都唔係咁用

笑中醫嘅人，到自己病個陣西醫醫唔好，走去睇中醫仲好笑

中醫新個d好少少 叫做真係係大學度研究翻d藥成份 功效之類

但老個派真係靠經驗就算 但經驗可以係錯ge 都冇進一步去了解隻藥 連藥裏面有咩都唔知 出錯機會高好多

所以大家就算睇都睇d讀過u ge 但唔好睇d暨南大學grad ge 屌你dse10分就上得去讀 你送比我都唔睇

咁就證明到一定係心理作用?
有邊份report係證明中藥有效一定係心理作用?我要科學上既論據唔吹水喎

完全理解唔到
啫係其實西醫都係靠試嚟試去搵醫治嘅原理同病原理去醫人
點解咁撚多人話中醫好撚有效
但5000鳩幾年都冇人去解釋/研究個原理
淨係靠堆似是而非嘅描述就當真
重要係科學發展咗都係近10/20年先開始研究原理
咁唔嚴謹好難令人接受中醫係嚴謹可靠嘅醫學

講咁多做乜拎份研究黎啦

係邊呀

無研究論證9up就得

我話念力醫病都得啦

中醫有無效
睇下大陸班友去邊度睇醫生咪知囉

定係想講好多隱世中醫
唔係咁易搵到
睇個啲先有用呀？

咁有用嘅醫術都要隱世 不如摺埋佢啦
都無心醫人嘅

隱世名醫唔會出山

你睇晒香港咁多個西醫？又知佢地全部呃人？

就算西醫呃人，又代表一定要信中醫？

中醫撚d 邏輯真係笑話

生癌咪撚搵西醫醫啦

要用龍膽瀉肝湯

最尾果幾句講得好好
KO 中醫撚

你自己言之鑿鑿話人一定係心理作用
原來都係吹水乜嘢證明都冇

連登仔係咁自我中心 自己一定啱 其他人話中醫有用 = 打手

屌你老味，依加d 3毛連中醫呢d偽科學都要保，有多種中醫藥面含有一級致癌物馬蔸鈴酸，一級致癌物呀！！！！

咁得閒6月9 日50萬人上街，你地班3毛變1毛呀

有d中醫療法證實唔到有效 所以唔係話無效定心理作用 係應該話效果存疑

相反西醫佢全部都要臨床實驗 有可信d ge test test過有效 所以比較可信

不過依家大學學翻西方個套研究翻中藥ge藥用價值 唔係再死靠經驗

成4個月，身體嘅免疫力都令到你自己好返喇，關中醫咩事

唔信中醫但針灸真係有用
好多鬼佬信針灸

又到一班唔識中醫嘅人講廢話時間

係啦
咁你一定證明到有效啦

真心想知西醫點治熱氣

分享自身經歷

之前大脾位出佐啲紅點
老母話濕疹，好啦咁西醫又成日話類固純乜乜乜，
就去睇中醫，睇佐好多個，
個個都實牙實齒話係濕疹，需要時間去調理，
個個都係話濕疹，前前後後搞佐年幾，
駛佐冇6-7萬都有4-5萬，
生地熟地龜板蝙蝠屎乜柒都食哂，
針救都針埋，情況冇改善仲一直惡化，
慢廷到腰位，日日痕，日日R，
好絕望以為咁就一世，

後尾有次感冒，去佐啲屋村商場
$200都唔駛診所睇病，個醫生見到我個肚有紅疹，
就問我咩事，咁我俾佢睇佢，
佢話係真箘應染，開佐抗生素同小小藥膏俾我搽，
屌你老母母
竟然冇再痕冇再紅，啲印仲慢慢退

屌你老母自此以後冇撚再睇過中醫
中醫真係垃圾黎，為佐賺你錢拖拖拖，
講到啲病一定要慢慢醫咁，屌屌屌

中醫點會無用呀 西醫效力強所以中醫就廢？

次次講起都好嬲，屌你老母

我幾時有咁講過
我只係好奇點解你可以咁肯定係心理作用

多種中醫藥含有一級致癌物馬蔸鈴酸，你識咁撚多野解釋下啦，垃圾

針灸真係有d料到
試過就知
其他就睇彩數

多種中醫藥含有一級致癌物馬蔸鈴酸

西醫難入嘛
中醫呢啲黑箱作業嘅，R到入去就掘金咁

中醫d藥都可以強到腎衰竭 西藥都有唔同比重 a酸都有分5% 10%

咳左5年睇西醫冇用
睇中醫即刻好轉 但太貴 一個月差唔多5千蚊⋯
冇睇又咳返

反中反到傻撚左

反正我深深咁記得
十幾歲嗰時咳到飛起，睇咗成兩個幾月唔同嘅西醫，直到最後一個，佢畀咗支哮喘藥我，叫我用

咁我阿媽就帶咗我去拜神
飲咗二個月符水左右，就完全好返哂

中醫絕對有中醫藥嘅價值！

西藥食得多都出事啦
有冇人日日食中藥

You got wind in stomach, pussy weak, I help you to get rid of humid.......

根本支醫同巫術一樣，一派胡言。
肝屬木
腎屬水
心屬火

你比個解釋我，點解心係屬火，而唔係屬水？

清朝人空空主人，著禁書<豈有此理>，已經話五行之說係無稽之談。

清朝人老祖宗已經對五行作質疑。

而家現代人竟然將支醫五行當係科學？簡直係癡線

不才，鳩噏
早排睇日本節目介紹漢科藥，講搵點解食咗中藥可以舒緩病症，因為中醫係睇你咩症狀推斷開咩藥俾你，而西醫如果搵唔到病名就未必有太大幫助。個節目仲講埋中藥有咩成分可以幫到你，有醫學論文支持。我覺得中醫藥/漢科藥絕對有研究價值，雖然未至於一定要睇佢先斷尾/睇中醫先醫到，但係研究多啲都冇問題
利申：最憎人盲目吹奏中醫

佢唔一定係為左賺你錢，可能係真心以為濕疹呢

巫醫

找罐先好搵

清熱解毒

WHO 雞珍呀嘛
由佢上位個日或之前，中共已經比晒任務佢啦

我唔信 因為中醫同人地2000幾年前ge希臘人講ge嘢好類似

中醫話五行個類嘢 而Aristotle話世界係由earth water air fire aether組成 之後hot+wet=air個d 都係d舊時用嚟解釋世界ge system 依家已經推翻咗

而中醫依然同2000年前ge人講ge嘢咁相似 用熱氣 濕熱呢d咁虛幻ge詞 我好難相信

中醫得 鼠疫就唔洗俾人夾去睇西醫啦

睇呢個Post就知點解會有咁多人信d咩順勢療法 自然療法

巴打，第時盲腸炎去刮骨療毒啦

最後咪又係steroid 係入面

毫無邏輯可言
你點證明你好返係因為中醫？

西醫唔可信就要信中醫

化學一開始都係元素說個類野
但人地好快已經拋棄
用實驗論證慢慢發展成宜家現代嘅化學
所以中醫真係歷史化石

反正我次次病睇西醫都惡化
之後次次都係睇中醫先得
同埋西藥真係愈食愈虧
食到個身體愈黎愈差
你唔信係你on9
大把人有奇怪病睇好多西醫都唔好先去試中醫
你好彩冇事咪繼續打飛機唔好撚信以為自己好撚醒

反正我次次病睇中醫都惡化
之後次次都係睇西醫先得
同埋中藥真係愈食愈虧
食到個身體愈黎愈差
你唔信係你on9
大把人有奇怪病睇好多中醫都唔好先去試西醫
你好彩冇事咪繼續打飛機唔好撚信以為自己好撚醒

講咁多
信則有不信則無
人哋信咪由人哋去睇
冇必要踩人哋
連登仔就係鍾意以踩人為樂
我自己就覺得急性嘅身體問題睇西醫
可以好快好返
長期問題就要睇中醫去調理身體

腦內心機

有毒就有毒，有咩好解釋
有無毒藥典會記載
知有毒就會有安全用量同用法
而且中藥同西藥唔同，會因應病人情況變化用藥，唔會長期食同1種
西藥已知同未知毒副作用都有又如何？
你咪又係當寶照食

支醫根本係巫術。

支那五行金木水火土如果係科學的話，點解古希臘四大元素風火水土唔係科學呢？

你比個解釋我？

如果要我信金土水火土，我點解唔信風火水土？

調轉
當年哼到甩肺
睇咗兩年中醫
之後睇咗一個月西醫
立即好返晒斷埋尾

人類文明倒退

如果中醫係科學，咁點啲印度，南美巫醫唔係科學？點解伊斯蘭醫學唔係科學？

Sample size=1

連登太多on仔唔信中醫喇！
根本手術嗰啲先係靠西醫，想身體好係靠中醫
曾經成個國家都用嘅醫術，流傳起碼過千年，點會冇用？
上文所謂嘅專家識q中醫咩？

咁你有冇證據睇西醫會好返？
有咩證明可以證到睇醫生同自己好返既因果關係
反還反 啲理據合理少少啦

流傳得耐=正確？ 地平說夠流傳左好多年啦

盲反到

邊本藥典有記載呀，搵出黎呀，屌你老味，咩sources都冇衝出黎柒，link都冇條，含撚啦垃圾

我親戚試過狂咳, 佢老母叫佢睇中醫, 搞咗勁耐都唔好, 話咩風邪定乜柒
最後頂唔順睇西醫照x光發現係肺癆再遲d醫應該冚家都會傳染晒
中醫=垃圾

on9仔柒少陣啦，西醫藥大量臨床實驗，有少少問題都唔批重做，點冇證據呀，你要證據自己去醫管局啦

冇用就唔會到而家都咁多人睇啦

本草綱目囉垃圾

因為世上真係好多on9仔

盲反撚淨係識掉低個腐皮但唔敢駁

咪就係
做乜叫人睇中醫?

屌你咪一樣成日9up 詠春好勁好打得
結果一條片都冇呀

本草綱目有冇講柴胡有毒呀，有冇睇過本草綱目呀，反而本草綱目話豬肉有毒

你好似係中醫

年中幾多廢老因為中藥而腎衰竭

心理作用呢4隻字呢，就每隻字都係出自佢口既，請問我幾時講過詠春係「好勁好打得」?

無科學紮實基礎，得d 老屎忽自以為既經驗，中藥連入面咩成份。9up 當秘笈

仲用本草綱目打飛機，胎死腹中飲兩升尿

真心問有幾多?佔註冊中醫病人既百分之幾?有冇數據來源?

哮喘/氣管敏感好受天氣影響
轉季同潮濕天好易發作
過左成2個月天氣變穩定無事係理所當然
同你d中藥完全無關

利申：40年哮喘病人，幾乎試過所有坊間療法
睇左無數中醫
所謂中醫醫敏感好大程度只係拖症同醫病尾...
保健食品同運動反而有d效

中醫撚其實明唔明個問題係咩
依家醫學唔係淨係追求醫到病同醫唔到
而係你點樣醫，點解咁樣醫個原理係咩
個病個原理係點樣
就算話百人百方你都要證明到人嘅差異係邊
有邊啲差異所以個醫同樣嘅病係用藥上面要有邊啲唔同 點解要咁樣嘅唔同
所有野都要有根有據
唔係話經驗大曬
就算係經脈之說你都要證明
人地西方醫學一開始都係假設見唔到嘅微生物係致病原
人地都要靠發明顯微鏡去證實
所以中醫撚明中醫嘅問題未啊
唔係話純粹醫唔醫到 而係你冇解釋同證明
淨係講啲似是而非嘅氣唔撚ok啊

又係你呀

將中醫包裝成食療，營養學咪得囉

我問數據喎，條片關咩事?

咁又冇講錯嘅

豬肉脂肪含量多
膽固醇高
會閉血脈又真係唔奇
多食就令人脂肪多過肌肉
搞到虛人肌

關鬼事咩。最主要係針一針舒服咋 當消除疲勞咁咋。 好似d 按摩店。外國開都好好搵架

跟本中醫無科學根據支持。點勁都唔會上到大台

以前d 皇帝生性病死
係咪無得醫
中醫醫唔到性病

自己唔識查呀，定冇呀，有就post上黎收我地皮呀

嘩原來我講一樣野係要對方舉證返
不如學返啲基本討論概念先

9up有毒同唔健康都唔識分

宜家中大都有中醫讀同研究喎
中醫其實開始系統化
但盲反嘅都係照踩
我就唔會盲目信奉中醫
但亦唔會盲反中/西醫

上星期講完扮無講過
【有片】徐曉冬47秒KO詠春「點穴大師」 對手被打斷鼻樑入院

on9 詠春狗ff 插眼踢袋會秒殺人
仲9up 埋咩一掌打到人仆街
片都冇條就講到似層層

自己9up 就咩資料 / 實證都唔洗
其他人講就要詳細報告+科學論據去證明
詠春狗好波

本草綱目邊有呢啲野呀？垃圾！

古希臘都有類似嘅講法，但係現代人就摒棄左唎

依加係你問佔註冊中醫百分之幾呀

唔好9唔搭8啦，我幾時有話「好勁好打得」
冇圖即係老屈

你咪買D針自己拮下囉

而家已經有中醫科學化，唔識唔好衝出黎柒
專心打倒某極權政府好過啦

依家係佢話好多人食中藥腎衰竭我先問返佢數據

冇圖就老屈

中醫睇婦科都好
之前我M痛左幾年 西醫淨係睇panadol 同做ultrasound 睇下有冇特別野 冇都係比止痛藥
之後睇中醫食左兩個月中藥就冇要m痛了

其實中醫所講嘅毒唔係真係中毒嗰種毒
唔好講文言文一詞多義先
淨係白話文其實都好多一詞多義
你講緊嘅廣東話
打緊嘅中文字都係咁
你唔會唔知掛？

你淨係用一種藥材就話有毒？知唔知中藥係講藥性調和？否則使乜幾廿種藥材溝來溝去？

係呀，指控人唔駛拎證據?
哦，我都明白某個地方係唔駛既，可能我要遷就一吓黎自某個地方既人既概念啦

東方傳統醫學本身只係未有人將佢整理好佢，只係得本草綱目似樣，但東方醫學並非唔科學

有馬蔸鈴酸溝完會冇左

仲要係呀

的確
西醫好多時都會叫唔洗戒口
我去外國時識到啲鬼妹m痛到暈低
佢哋都會照食雪糕
之後比個暖水袋佢敷住
再整埋薑茶比佢
同埋叫佢戒口
佢先覺得好神奇咁問點解會冇咁痛
之後佢都唔再來m時食雪糕飲凍飲

貼埋佢個po 都話屈佢

所以呢?

近幾百年解剖 生物 化學 物理呢d學界發展得好快 而西醫嘅發展都因為咁而慢慢成為左主流
不論係器官結構 病理 藥物 儀器設備都有科學支撐 所以先咁多人相信

相反中醫講氣 血 穴位 經絡 陰陽五行 全部都無科學根據 肉眼又睇唔到
所以佢嘅地位一定唔會高 因為無實證 但係中醫咁多年都未收皮 未被淘汰都應該有用處

利伸 唔否定中醫 咳會睇中醫 大病就肯定睇西醫

但你要明白上面一堆支持中醫嘅人都係用西醫睇唔好中醫睇好所以中醫有用呢啲on9論點
同埋宜家中醫嘅研究多數係用中醫用開嘅藥
提煉有效成分去醫病 其實呢個西醫
因為根本藥物好多都係由草本植物提煉有效成分
但依然都未有研究證明氣 經脈呢類中醫重要觀點學說
更枉論解釋針灸 艾灸等方法同百人百方嘅原理同機制
一堆人依然抱住存在必有因去解釋 不求甚解
所以依家最多係中醫融入西醫方法證明中醫而唔係證明中醫方法去肯定中醫

我之前病到七彩 周身唔舒服

睇左十幾個西醫都無用

最後去泰國睇完巫醫 感覺好左好多

巫醫絕對值得WHO納入醫學

弱智
邊個同你講而家中醫只係咁研究呀?
邊個同你講中醫只係研究有效成分再拎出黎呀?
人地研究開既藥同時要睇埋對邊一類人有用呢D野架
呢D唔係中醫因人施藥既觀點咩?
不求甚解既人話人不求甚解

呢個研究,研究左咩成分出黎呀?

我一向叫人唔好睇,唔好讀架喎

所以話盲信同盲反其實都唔係一件好事
不過我覺得中醫比西醫差嘅係拖症方面
同埋我覺得無論中西醫都好
斷症嗰個做得唔好
都會搞到之後嘅治療方式有分別
所以中醫同西醫冇話邊個比較好
只係個醫生斷症做得好唔好

篇文講嘅傳統醫學一定得中醫?
文入面嘅專家一定係針對緊中醫？
樓主個濕鳩標題搞到成班被逼害妄想症走曬出黎十足十台灣個啲垃圾新聞

根本中醫有好多野西醫未研究到出黎，但事實證明係有效嘅，只係未有研究證明點解會有效

中醫都得？
咁即係全世界嘅傳統醫學同巫醫都得？

無腦文科仔先會信中醫, 成日n=1, 叻既中醫喺深山, 你玩撚哂啦

其實你有冇睇過中醫嘅科學研究
入面一堆係中藥有效成分嘅chemical analysis同埋個堆有效成分係治療上有咩作用
呢個頂多係證明中醫用藥合理
但依然都未有好多研究係中醫理論嘅原理同機制
你用藥係有一定合理性 但診斷原理機制 氣血 經脈 百人百方都未有合理解釋
但要肯定中醫唔可以單考用藥去證明中醫有效同有系統
而係要從證明診斷方法 治病原理 用藥原理去肯定中醫 而宜家只係開始緊用藥原理/藥係有用嘅證明

至於點解你睇西醫無效我都可以答到你
因為臨床症狀接近同病人描述不清
無氣管敏感同哮喘病史既病人好易被誤診做感冒
又或者醫生想開噴藥又驚嚇怕父母
通常會試試用口服藥解決
你個case正正係一講噴藥即刻唔睇

你話睇中醫2個月好番
而我可以話你知如果果時你噴藥，當晚可以有好轉，1-2星期應該會穩定

噴過一次藥唔代表成世要噴，呢d謠傳係毫無根據
好多父母由得d細路咳幾個月咳到好都唔肯用喘哮藥、用番中醫最鐘意講法咪係「元氣大傷」
小朋友幾個月集中唔到學業，訓唔好玩唔到

我唔係完全唔信中醫，熱氣我都食中藥
但西藥仲醫到既野一定唔會先睇中醫呢d連檢查都做唔到既醫學
中醫同你講試藥、身體自然反應都起碼醫你個幾月
個幾2個月如果大病可以發生好多事
我識有人阿媽就係睇2個月中醫先發現cancer
而如果小病，身體自己好番又有幾奇

我黎自地球，你永離六道

中哂邏輯謬誤, 讀多啲書先啦兒登仔

其實熱氣係有科學根據
稱之熱，係因為 high temperature cooking
某啲食物經過高溫烹調（煎炸燒）會產生毒素 acrylamide，就係所謂既熱毒

所以熱氣就係指身體積聚熱毒既程度

cancer, 肝腎衰竭, 太把野都可以慢性, 唔阻你睇中醫攞達爾文獎

你感冒去睇下中醫，有料嘅一劑就可以醫好你

又出黎柒
求其上下大陸D論文網
大把呢類研究啦
但你同人講氣係功能問題,脈即係血管之類既話
係咪俾你話係西醫,西化呀?
到嗰陣,你係咪又話中醫俾西醫吸收呀?
真係公同字都係你既

本草綱目仲寫食屎飲尿, 食頭髮, 食蝙蝠屎添, 叫佢快撚啲去食啦

大佬你追下我故先

我身邊有位親人就正正係生cancer末期
西醫2016年話佢得半年命
仲話一定要化療
唔化療就半年命都冇
屋企諗住佢咁辛苦
唔好做化療
開開心心生活埋半年就算
睇下中醫當買個心理作用
點知2019年都仲未走
反而少咗癌細胞

呀毒豬肉師兄
你宜家學識一詞多義未？

55

好叻

中醫入門——一部傷寒醫天下

中醫比西醫好

专家告诉你中医为何比西医还强大

乖
哥哥請你食糖糖
帶你睇金魚

我身邊有位阿姨
末期鼻烟cancer
醫生都話得半年命
賣埋樓去睇病，睇中醫又叫佢買咩金錢龜
諗住唔醫之後佢屋企人同佢去扶基
日日上神壇比師傅摸下，飲下符水之後竟然無事
廿年都未死

真人真事

一樣野係廢就唔會幾千之後仲應用緊

好似話治療癌症最好係nk cell
而nk cell最好就係用笑來生產
所以cancer病人最好係保持心境開朗
如果日日留院做化療
點會心境開朗笑得出

燒衣同拜神飲符水又有用？

燒衣拜神就係屬於宗教嘅嘢
正如病咗祈禱有冇用？
雖然我唔肯定
但古今中外都有大部分人係信宗教
中國人主要信佛道二教
西方人就主要信天主教/基督教

唔好意思
我真係未搵到學術研究係關於氣血經脈類學說係病理學上嘅研究 都未搵到百人百方嘅準則 病人狀況差異 同因咩差異而用藥上有咩程度上嘅唔同 之類嘅研究
如果你有睇過 真係放幾篇上嚟
反駁下我呢啲唔信中醫嘅人
畢竟研究論文嘅可信性好過一日一句我睇過有效

有冇試過睇左中醫先再睇西醫（交叉實驗）
淨係睇中醫唔睇西醫？
淨係睇西醫唔睇中醫？

岩呀，咁咪証明廢野
都可以流傳好多千年囉

中醫真係人夾人
之前有個幫我醫暗蒼
2個月左右d印冇淡左好多
佢話我太多瘀血

但係如果搵著個唔夾就死得啦

其實中醫術係有啲用 如果可以用西方個套剖析應該會普及到 唔會咁多人覺得係迷信

扁桃腺發炎/喉嚨痛 睇中醫真係好快好好多
睇西醫真係有排痛

其實你咁樣咪即係證明不論中西都有迷信嘢
鬼神之說我唔評論係咪迷信先
但呢啲嘢信則有不信則無
科學家都未能夠完全肯定話冇
所以你口中嘅廢嘢
唔一定真係廢
只係你唔信

唔好意思
我真係求其上去搵下
已經搵到人地點樣歸類黎做研究
你可以唔信話佢假
但人地真係咁做

親身經歷要咩證據？

咁都要夾人，有冇效果係切身感受(即係你話嗰啲保健食品同運動咁樣)
只不過係中醫醫你唔好
西醫都唔可以好全部人啦，唔通就可以否定佢嘅效用咩？

完全無關，真係太武斷

本草綱目唔係藥典
唔識就唔好衝岀嚟柒啦
識漢醫既人都知本草綱目呢本嘢係垃圾嫁啦
根本冇醫師會跟佢個套嚟開藥
本嘢係蒐集百姓間相傳or據聞某某東西對某某病有咩作用
根本乜尻都會寫落去 人魄 人中黃個堆你會敢膽寫岀嚟比人用？

唔該唔好細個睇完唐文龍個套電視劇李時珍就以為本草綱目好勁啦
又唔見你地睇完大長今同醫道見兩個主角醫好啲人就覺得漢醫好勁

呢份岩唔岩?

唔係好勁，但的確好多野都醫到
呢啲係事實證實左，當然你可以話佢科學好多未證明到
本草綱目係介紹好多藥材，藥性，特徵，我冇講過係藥方
唔識唔好衝出黎柒，本草綱目廢

本草綱目真係好廢

唔見你食屎食人肉

有冇source?

定係自己9up幻想當真實

中醫真係咁勁嘅
貿易戰就用中醫做籌碼啦

又真係有喎
但唔知係咪content farm

都唔知有乜好嘈
西醫醫唔好咪睇中醫
中醫醫唔好咪睇西醫

你地就係個個都講我個case點點點
科學係講數據,要有clinical trial
要有一定數量既人做sample先做到結論
中醫藥如果有料到﹐大可做clinical trial 證明自已得

唔係大學出既academic article,一律當content farm

乜你以為冇咩?

我知道有﹐本地大學都有中醫學位實有trial﹐問題係西方社會需要高質量trial, 例如以前aspirin 既trial ﹐ 人數係以萬計﹐中醫有無trial 做到咁systematic 咁大型?

要錢實有架
不過大學研究都有n=幾百

下下幾萬要幾多錢?

個中醫可能在中藥內混有類固醇,或西醫唔開得畀你嘅禁藥

你個論點係「一樣野係廢就唔會幾千之後仲應用緊」
後然你又自打嘴巴話宗教迷信都冇用，你到底講緊乜?
你搞清楚自己立場先，唔好為還拖而還拖

同個active ingredient 根本去唔到effective dosage
去到嘅話其他成份又會過左safety dosage

每一個現代醫學方法都係有lab test同clinical test證據

其實好多人根本唔知中西醫個原理
除非嚴重既炎症，唔係既話西藥只不過係幫你紓緩症狀，要好返都係靠自己抵抗力，係真真正正既天然療法
相反中醫成日講固本培元，但樓上嗰啲所謂「經驗」全部都係食兩劑藥斷埋尾，唔好話快過西藥，仲快過打針，其實根本就唔係中醫原理入面既野黎

呢啲要有大藥廠資助先做到鬼有咁多錢

當政治「正確」、政治立場同政治效益蓋過一切邏輯性、學術客觀性時

第一篇做緊中醫診斷手法嘅論證
可以講嘅係如果用中醫病徵同病症都冇likehood我真係唔知俾咩反應
但都係解釋唔到病症同病徵中間嘅原理同機制
第二篇更加搞笑
完全係undergrade嘅文
俾第一篇更唔嚴謹
首先冇解釋說明心氣狀態構成嘅因素就已經講low stroke volume係心氣虛嘅特點
跟住就條去冠心病心氣虛嘅狀況係PEP/LVET ratio高
咁究竟心氣究竟要睇咩因素去判斷狀態係睇stroke volume定/PEP/LVET ratio定both
更好笑嘅係用人地小鼠model嘅研究就話係病患者臨床表現
跟住之後都冇乜必要睇落去
其實要肯定中醫係心氣血上嘅野首先要研究去定義正常嘅心氣/血狀態係點 有咩考慮因素例如心跳 stroke volume/cardiac volume etc 先在用呢堆indicator去定義翻中醫嘅病症
係呢啲research根本見唔到
第一篇research證明做呢堆indicator同病症嘅correlation但未解釋到indicator點解係一個有效嘅indicator同埋引致病徵嘅原理同機制
個問題係中醫定義未夠深入 太多人攬住對表徵過世 你攞住一堆中醫嘅indicator但解釋唔到同氣/血/經脈/神呢一堆中醫中心思想嘅野
我明研究要時間 但大陸有太多垃圾論文
大部分人都係急住證明中醫係醫到人 而唔係重新建立中醫架構 解釋唔同病徵同病症嘅關係 原理 機制

食西藥最常見既係
四粒鐘既止痛藥，藥力過左，突然間就完全唔痛到爆返啲痛出黎，咪有種「嚴重左」既錯覺，覺得好難受

唔好意思
我只需要證明有人做呢類研究

你嗰啲所謂嘅科學證明到熱屬性體質同涼屬性體質先講啦

已經有大量病例係中醫醫返好嘅例子，所需要做嘅只係用科學嘅方法去證實其原理

我個論點唔係「一樣野係廢就唔會幾千之後仲應用緊」
你睇清楚先
仲有我一直都無話迷唔迷信有冇用
我只係話信則有不信則無
正如有好多非自然現象科學家都解釋唔到
呢樣唔係迷信有冇用
呢樣係就算科學都好多野解釋唔到
你搞清楚我講乜先
唔好為駁而駁

鬼佬仲好信印第安既自然療法tim

上面崇尚西醫嗰班係完全忽視中醫醫好人嘅病例，係真正嘅盲毛，完全冇科學精神

真係系統訓練過既中醫係好勁 不過算啦 兒登啲會員每況愈下 一堆00後自己無咩見識見咩反咩 由佢地啦
中醫咁廢 勁個班唔會開到全世界接到無停手啦

你都on柒99,熱屬性體質同涼屬性體質係垃圾中醫提出黎在先

自己9吹證明唔到,推個波去科學,科學冇假設有熱屬,涼屬點去做證明?

因為根本就唔存在

我從來針對嘅位係冇人解釋到原理同機制
你睇翻你第一次覆我個陣就知
其實所謂嘅成功例子係咪真係夠顯著都未有統計證實到
但我從來冇針對呢樣野 西醫都唔係包100％
我唔信中醫從來都係因為冇有力嘅論證
成班人齋係靠講啲似是而非嘅野就話係
但依然都冇合理解釋到中醫中心學說
仲要有堆上面個個on9仔睇啲垃圾文
個根本問題係冇證據證實中心學說可信性唔係冇研究
不過宜家都真係冇乜研究係關於中心學說
起碼我搵唔到
有嘅我真係唔介意睇同廣傳

如果唔搵得番幾千年嚟嘅統計數據出嚟
絕對可以納入統計學嘅
不過可惜而家啲風水佬都係鳩吹無數據呢

收皮啦
你一開始覆我個陣我個段野就係針對中醫冇研究中心學說嘅論文去證明中醫嘅學說係合理同可用
跟住掉啲垃圾文嚟話純粹證明有人做研究
小學畢業未啊 小學雞嘈交方式
堆研究根本冇證明中醫啲咩

笑左笑埋右
句野你自己打出黎跟住話唔係自己論點！
然後再repeat人地既話自己唔係為駁而駁
思覺失調去睇醫生啦，記得睇中醫

句嘢我打出來？
擘撚大你隻屎眼
望撚清邊個打出來啦
文盲嘅就去讀多啲書
唔好係到獻醜

中藥只係將大自然存在有醫藥作用既植物食落肚或外用黎達到效果者
如果用西醫方法求證，中西合壁可以係一種出路

證明點解有啲人易生暗瘡易生痱滋，易喉嚨痛(係三樣野一齊發生，唔係分別嘅成因);
點解有啲人又好少熱氣嘅症狀
所謂嘅西醫好似而家都未解釋到

發覺撐中醫撚啲謬論真係層出不窮，豬肉都話有毒嘅話咁所有肉都有毒啦

一日中醫無好嚴謹嘅臨床研究同病理藥理理論（唔係9up啲乜嘢五行，虛火），佢都唔應該當係現代醫學

根本好多西藥都係植物發現提取
aspirin
taxol
pseudoephedrine
cocaine
atropine
digoxin

好似黑洞咁，你明知佢存在，但因為現今科學解釋唔到就話佢唔存在;
根本外國嘅醫學家科學家都冇否認過中醫
唔好同我講個別文章，係講成個醫學界

中醫證明到先算啦，你要西醫嚟幫手解釋你果套理論...

btw其實個個人體質唔同好正常，點解夾硬分呢個體質叫寒底，呢個體質叫燥底？

1)西醫是一種微觀醫學，會走入死胡同。頭痛醫頭，腳痛醫腳，子宮壞割子宮，肝壞換肝。試問頭壞、頸壞是否就砍頭？

2)西藥的副作用遠大於其療效，偶發急症用之則可，長治不宜，因為太純。舉例中醫會直接用金雞納樹樹皮熬藥，西醫則是提煉奎寧。中醫直接用青蒿，西醫提煉青蒿素。

3)一種藥要吃一輩子才能壓得住症狀，就不算治好，以此觀之，西醫的不治之症太多，而且西醫很喜歡說你是壓力太大，是遺傳，是過敏，這是在胡扯，以掩飾他的無知和低下的醫術。【可怕的是這還是被普遍認可的的理由。】

4)西醫藥典越寫越厚，病名越取越多，此非進步，乃無用之象徵。

5)中醫是數千年下來的實驗科學，對象是人，把人當人。西醫是近百年的新興科技，對象是鼠，把人當物。

6)西醫的牙科、眼科 、骨傷科可以看。但內科不行。【因為西醫鑽研的是人的形，人體局部，無關大局的問題他們可以勝任。】

7) 最後澄清一點，不論西醫中醫，開刀、放射線、氣功都行，若不能令人雙足發熱、睡眠正常、食欲開、二便利者，就是不行，反之就都是好醫生。西醫中醫良莠不齊，學藝不精害死人，豈能將過失推到醫學身上?

你接觸多啲中醫先啦
而家中醫都越來越科學，有哂理據支持

根本求存同異
先係對世界有利
但班盲反就有理無理都反咗先

嘩你調轉曬黎講
中醫幾千年黎叫你慢慢固本培元
但樓上班迷信友講到中醫快過打針
醫得好就更加證明中醫套理論係廢

其實呢
冇人會完全否定西醫
係你班人完全否定中醫啫

人哋假設黑洞嘅存在可以令一大堆數計到，仲要合理，令科學有突破性發展，你拎嚟同兩個唔同系統中間嘅理論做對比？

人哋做乜要否定中醫？中醫嘅理論藥理on9，咪搵下佢嘅用藥有無啲咩可取之處，結果你班中醫撚就打曬飛機

我孤陋寡聞 係網上未搵到支持中醫中心理論學說/解釋中醫病理原理同機制嘅研究論文
如果你有睇過真係放上嚟俾所有我地呢啲盲反撚睇喇
咁就冇野好嘈啦 唔使各有各講口同鼻拗

中醫醫得好人呢個係你點講都改變唔到嘅事實，
你只可以講有啲西醫醫到嘅中醫未必醫到，
但反之亦然，大家其實係互補不足

中醫雖則冇西醫咁嚴謹,但有D病的確醫到喎
親身經歷:
以前讀書食無定時,有一排多胃氣到想嘔,睇左中醫,2個禮拜藥斷左尾

我知呀，但仲未有套嚴謹嘅理論，例如你點證明一個做咗幾十年嘅中醫真係識而唔係學少少藥理就9up?

黑洞係咩原理，證明到？？
同樣地，中醫係事實嘅存在，但就因為冇數據支持而否定佢嘅存在？？
況且數據就係有大量成功嘅病例

你承認中醫嘅療效，之後就係點樣用科學嘅方法驗證佢，咁先係對社會有貢獻

唉屌
真係智障㗎
匡智會都未必收你啊

的確中醫有唔同學派，用藥都唔同，所以好多中醫都參差不齊
但係有料嘅中醫師係可以好勁

你話有大量成功病例
有幾大量 有冇對照
冇統計研究你點知你個所謂大量究竟係error/巧合出嚟嘅事件定唔係偶然

所以點解要建立牌照制度咁重要就係咁解

現代中醫己經有好多研究證明某些中藥係WORK
即有因果關係,有部份藥劑可能無或證據不足
但老實講,中醫真係固本培完,越睇會越健康
利申: 睇開中醫多,5年以上無病過,有都係傷風咳嗽

巴打點睇有中醫可以透過望聞問切就噏哂你啲病徵出黎？

你可以向中醫院索取數據

根本有好多中藥都work, 當然有啲庸醫開嘅會唔work;
而係有好多西方未驗證到點解嗰啲work嘅會work

而家連黑洞入面嘅物理反應都detect到，竟然連中醫啲熱氣都detect唔到係因為太複雜定因為本身成件事就係假，驚人地一用科學手法做研究會收皮大家心照啦

啫係你明唔明中醫根本問題唔係在於醫唔醫到人
而係冇原因理據同證明
講到病徵你想證明到中醫啲咩啫
講到病徵又唔等於醫到
更重要係依然都係冇病徵同病症關係嘅原理同機制 醫好醫唔好都係冇原因
西醫手術都唔係話100％好 但人地有一定嘅可能性 同埋失敗嘅可能原因
呢個先係中醫要追嘅野

同意

識人去過非洲d部落既時候大病
附近冇醫生，出番去城市又太耐

當地人搵個巫醫，個巫醫進行d儀式叫非洲祖先黎幫幫佢醫病

即刻好番曬佢話靈到心寒

之後聽完上網Google下都幾多類似咁既非洲巫醫經歷，唔好成日以為現今科學就係一切

復旦大學做過一個test
搵幾十個中醫睇同一個病人
而佢地既診斷結果重合率得4到6成
即係個病人係感冒既
得最多6成既醫生斷岀嚟係感冒，其他斷左其他病。

利申:成日睇中醫，醫療咭包埋，食左藥係好左。

咳左5年個肺甩左未?

無啊但氣管敏感我以後會睇中醫先囉
同埋我個人經驗點樣做實驗都無用架啦

我既結論係氣管敏感西醫醫唔好我，中醫醫得好我，即做中醫唔科學我都去睇中醫

中醫垃圾到連呢啲數據都冇record呀，成班傻閪21世紀仲唔用centralized database一次過分析數據

咁點解唔 skip 西醫？
點解當人地要求證據嘅時候你會搬岀個人經驗做證據？
我好相信香港人都有學過科學
但科學嘅精神呢？

唔反對中醫，只反對非科學方法嘅證據

中醫係有用 我都有過奇難雜症睇左成年西醫無用 最後中醫斷尾
（btw n年前係第二個中醫post詳細講過中醫真係年經topic）

但傳統中醫既系統係唔符合現代既科學觀 重複有效性低
呢方面研究鬼佬近年都著手歸納緊 無必要盲反

btw支那就一直無進步 乜柒古文化都係由外國黎幫手發揚光大 幾千年黎都係咁

中醫撚會叫你去問中醫院攞
人地使咩分析
有成功案例＝中醫好撚掂

西方科學: 99樣啱1樣錯，就搵嗰1樣出嚟改
中國科學:99樣錯1樣啱，就搵嗰1樣打飛機

西乜撚嘢醫
實證醫學就實證醫學啦

其實講嗰啲睇中醫醫好奇難雜症嘅不如開名整張list
等過中醫有機會救多啲人都係一件好事
定又係想講高手唔出山呀？

中醫醫傳染病

who比支那滲透晒好耐
前排仲讚支那防疫工作

中醫自己話係濕疹呀
濕疹本身唔係傳染病

我係講緊中醫醫傳染病呢方面有幾差
連正確斷症都做唔到
就唔好話醫啦

次次睇連登中醫post都有一堆人就睇中醫醫好乜乜乜
但從來無見人開過名

你問十個中醫個人寒底定熱底，佢地都可以有唔同答案啦

冇計
呢啲係為傳統而傳統
根本冇咩寒底熱底
係中醫唔願接受呢會事
堅持自己嗰套有用

我唔信中國人唔係唔信中醫，
希望外國會進一步硏究中醫個原理

好簡單，如果你以後淨係可以睇中醫 / 西醫 是但一樣， 你會選邊個？
或者有重病，中醫/ 西醫只可以選一樣，你會點選？

完全明白

西醫仆街唔代表中醫可信, 仆仆街街好多野都醫唔好的西醫好遺憾係你最好的選擇了

算啦，勿認真
連登仔求其up又話中醫不可論證係巫醫，比d研究佢睇佢又話造假。根本佢地連研究方法有幾多種都未知，上次有個話case study冇價值先好笑，冇價值但西方醫學到今日都仲用緊

Link?

老實講，多假藥同政府政策有關，唔影響中醫學既學術價值
正如之前香港有水貨疫苗，你都唔會conclude係疫苗冇用

我唔否定中醫有一定程度嘅可取性
但我想知中醫中心學說 氣血神 經脈 百人百方嘅原理同機制
我孤陋寡聞 未搵到相關嘅研究
如果有研究係關於中醫學說原理嘅話
可唔可以放上嚟大家睇下
等盲反撚唔好反

去濕疹post 大把

求其舉個例，連登最鍾意笑既寒熱係9up
而家有部分人用atp黎解釋寒熱，發現寒涼藥可以降低能量代謝，溫熱藥就相反，所以解釋到點解同一個病，中醫用既方可以2極化
以大便出血為例，當有n種中藥可以止大便出血，當你考慮埋寒熱黎用藥，除左可以止血之外，仲可以調節埋病人既能量代謝，所以呢d人除左大便出血醫好之外，好多時都會有額外效果，例如精神、怕凍怕熱呢d問題得到改善，而如果你唔跟寒熱理論，好明顯就唔會有呢個效果
Link我唔code了，你自己search下寒熱，atp就大把，反正code左上黎盲反都係會繼續反

倫敦大學藥理學教授考克漢（David Colquhoun）說，許多研究發現針灸具微小的影響，但「沒有臨床意義」，有無窮無盡的證據反倒指出，「針扎在不同處，結果仍是一樣的」。他認為經脈是毫無根據、想像出來的。

竟然

你要知道美國本土有好多中醫
由其是玩經方既加州唐漢經方
佢哋自身培訓嘅醫師質素普遍高過大陸好多
而且佢地美國本土自己都有中醫藥大學啦
使鬼要拎嚟做籌碼咩

要笑中醫廢既話用第二啲point
咁樣講岀嚟只會顯示到自己有幾咁無知

第一，佢根本冇提出有力證據，很多研究？同中共果d有社評認為有乜分別
第二，佢一個藥理學既，係咪真係了解針灸係乜？唔好話外國，香港物理治療對針灸既理解已經同中醫好唔同
第三，針灸既研究都有好多連登仔視為金科玉律既RCT研究，而好多既結論都係正面的

呢度包含左幾個針灸相關既研究，而且都係外國既研究，廢是中國研究又比狗spin去造假

寒熱論我要知嘅唔係寒熱係咪真係存在
而係要知寒者熱之，熱者寒之嘅原因 機制等
齋睇你講嘅話你都係未解釋到點解要個身暖啲
仲有就係寒熱一說冇解釋點解寒/熱盛就會病
所以就算證明有寒熱之分唔代表係所有藥方有相應作用
解釋呢啲問題先係肯定中醫嘅最好方法
有其他例子我可以再睇多啲
我比較係想知學說原理同機制嘅研究

倪夏海死於非命

而家先黎認可中醫地位會唔會太遲

最衰中醫學無牙科

Quote出嚟啦
唔好煩啦

寒者熱之，熱者寒之既原因係人需要平衡
古人用陰陽黎解釋，現代有唔同既解釋，例如能量代謝，但無論佢解釋到幾複雜都好，最終都係講緊平衡，同中醫講既，本質上係冇分別
至於點解寒/熱會病，呢個老實要我用現代醫學答，我你唔到(以我既lv冇能力解答你)，但你可以用例子去睇。例如見唔到陽光既地方，人容易失眠，現代會用退黑激素解釋，古人用陽氣不足解釋，冇錯現代既解釋方法仔細好多，而古人由於時代限制冇可能做到呢點。
你可能話咁現代已經有呢d解釋方法，古代既解釋方法已經冇價值。但事實係古代呢種解釋方法已經經過幾千年實際應用喺中醫學上，所以安全性同效果已經得到證明，既然係可行根本冇必要推翻佢，你可以繼續用現代方法研究，而中醫繼續用一直可行既方法治病診症，醫學永遠不等同於科學。

點解人地外國搞中醫勁過你
你肯定人地係純中醫？

做乜？
我叫post醫好過各大巴打嘅中醫個名出嚟呀
上面明明好多話親身經歷喎
你google俾我做乜

蠢人多，每人睇一次都 fatfat

1.係咪你未介哂口呀？
2.啲毒發緊出嚟呀
3.無咁快好過，要睇多幾個月先得

見唔到陽光嘅地方會容易失眠
我建議你去查下資料先 你完全掉轉
醫學唔等於科學
啫係宜家中醫個問題就好似你嘅諗法
知道個方法work就得喇
要解釋就繼續講啲似是而非嘅氣血神 陰陽
中醫從來都唔安全 淨係講中國腎病已經夠
以前一直用嘅有馬兜鈴酸類藥物係到10年前先禁 而呢類野就係致癌物同有腎毒性 所以中醫唔係安全
效果同樣 你上面講針灸有效嘅論文電針效果普遍好多普通針灸
但原始中醫唔係用電針 同埋研究都寫咗係有statistical significance但對高血壓治療作用好微
仲有就係中醫會講人本 配合節氣但從來冇人研究點解會有咁嘅差異同唔同差異有咁嘅治療上改變嘅原因
呢個層面上嘅求真已經係追求人體嘅奧秘係應該要研究嘅野
而唔係攞住堆唔太有力嘅研究周圍打飛機證實佢可能存在 感覺好可悲
而點解唔去證實佢有用

背後多數有支那發功 , 我就例牌反對左先

只可以講啲人對西醫同中醫嘅包容程度唔同
講西醫嘅，一定係聚焦佢嘅不足之處
講中醫嘅，就努力係成個體系去搵啲零碎嘅用處出嚟，其他嗰啲問題唔理啦

實證醫學史，從人痘到牛痘

好撚可悲嘅係現代醫學有部分到咗瓶頸先嘗試搵其他醫學去研究可取嘅地方 但堆垃圾淨係識攞堆成功例子打j
重要人地conclusion都話臨床價值好微

我個人例子只係證明到西醫醫唔到我，中醫醫到我，咁對我而言已經足夠，無證明到多餘野

我睇個醫生都要科學精神？我唔係研究員又唔係醫生，要咁科學精神睇病做咩？佢醫唔好我我就真係好唔精神。不論科唔科學，中醫西醫醫到我就係良醫。

咁有科學精神有幾多個人係會睇啲藥既論文？咪又係盲目聽醫生講隻藥有效，盲目聽人講西醫係實證醫學，到頭來一篇論文都無睇過。有科學精神係重要，但有啲科學野唔輪到一般市民考慮，睇醫生佢科唔科學唔緊要，最緊要係明顯有效，睇完長時間好翻。

睇中醫同飲符水唔同，中醫係經驗醫學，係有舊經驗作根據，而且受眾數量唔同，單單參考市民（連登）反應都知佢係有一定成功率，再加上佢可被否定令佢有研究價值，亦有醫學價值。符水就真係偽醫學。

佢冇講錯喎
陽光有助褪黑激素喎

人嘅生活就係要科學精神先可以看清事物。

因為人嘅主觀感覺同直覺係非常之唔準確，呢個就係我地人類發明科學方法嘅原因

你唔需要係研究員先需要使用科學方法，呢個方法應用係日常都可以幫助你撥開自已唔可靠嘅直覺。

你唔一定要睇哂所有醫學論文，但至少你可以係一啲可靠網站上睇呢隻藥嘅藥理特性，結構，配合你已有嘅知識，綜合地分析，知道自己食緊咩，有咩用，係點用。

理性地諗係咪可信

你講左用“覺得”呢類模稜兩可嘅陳術句子，陣述又冇推供證據，又冇做小試驗。

最後，點解科學精神對日常非常之重要其中一個原因，雖然你落嘅決定只能影響自己，只有你先要100%接受，對我，對其他人並唔造成仼何影響。

但呢類思維並唔值得鼓勵，呢個先係我回覆你嘅原因。

並唔係中醫是否可信。

用科學手法研究中醫既藥草係唯一出路

我想表達係人生活並非學術係無可能事事抱有科學精神，去到一定程度你必須承認自己唔科學。

就你用既例子，去「可靠」網站相信佢片面之詞已經不科學，因為你唔係由axiom 開始了解

從網站了解後再綜合地分析亦不科學，因為你「綜合地分析」係用直覺分析，並非科學實驗分析。對於普通人，理性地諗醫學又已經不科學，根本唔夠知識去「理性非直覺」思考醫學

日常生活有盡量保持科學精神係好事，但除非你有齊所有知識，否則你好大程度都係不科學。咁我作為非醫學專家，我既醫學知識根本無可能推斷到邊方醫學醫到我個陣，即使我知中醫唔科學，點解我唔選擇一個我舊經驗話我知係成功（令我早啲唔咳）既一方呢？

我自膠
唔見陽光嘅地方得初期唔會失眠

你d野有經過scientific proof咪放入去囉

但係中醫，有幾多野真係經過systematic research ?

啫係咁你搵到我錯我完全唔介意認
但更期待你搵到中醫中心學說嘅學術研究一招收我皮

講真，同埋中醫真係太良莠不齊，唔係醫到無計都唔會考慮中醫。
又話要夾醫生，你睇十次都唔知撞唔撞得岩一次

"人生活並非學術係無可能事事抱有科學精神，去到一定程度你必須承認自己唔科學。" 正正因為人類係思考上存有誤區, 我地先要堅持事事抱有科學精神.
哩種行為並非我們本身所想做, 係文明社會帶我們來到這一步的. 正正因為我們不理性, 才要警惕自己要理性.
這陳述是不是對智人社會多年開的玩笑 ? 為何本末倒置?

"從網站了解後再綜合地分析亦不科學，因為你「綜合地分析」係用直覺分析，並非科學實驗分析。對於普通人，理性地諗醫學又已經不科學，根本唔夠知識去「理性非直覺」思考醫學"
這樣理解＂綜合地分析＂是誤解我的意思, 綜合地分析包含對"已確認知識" 和 " 邏輯推論" 的複雜技巧, 係人類社會發展出一種非常重要即技能.令我們可以發展更多的知識．

"理性地諗醫學又已經不科學" 這句我不太理解? 理性是科學方法的一種重要態度. 基本上, 科學精神就是要理性

"日常生活有盡量保持科學精神係好事，但除非你有齊所有知識，否則你好大程度都係不科學"
科學精神(科學方法) 並不與科學是同一樣的東西
科學精神是係解 " 你判斷事物真偽的方法" , 科學係一門科目, 裡面的知識係用科學精神去探掘出來的

我的重點就係講, 你無用科學方法去探究中醫是否有效, 就直接落定義, 中醫有效.
僅僅係因為
a"吃了中藥" >B"病沒有了">C "我是因為中藥所以好的"

有好多人理解西醫的情況係一樣
a"吃了抗組織胺" >B"鼻水沒有了">C "我是因為抗組織胺所以好的"
事實上抗組織胺只是防止流鼻水, 事實上你並無好返, 只係徵狀無左, 導致鼻水既病毒仲係到, 你仲病緊

算啦由你反我講陽光果度你已經唔係客觀討論緊
我code 針灸果度都唔止係電針同傳統針既比較，有針灸同安慰組既比較，點解果d你又完全唔提咁得意既

太陽有助製造褪黑激素precursor係我有錯
但針灸冇錯 我有睇對照比較我都有講係有statistical signicificance
個問題係份份都話臨床作用微咯
我用電針同傳統比較係要指出當融入現代技術都係好微更枉論傳統針灸
啫係捉到我一個錯處係咪咁興奮啫
我講中藥安全性同效用你又唔提 寒熱解釋唔到又唔提 中心學說冇解釋論證機制有唔提
如果我係盲反我真係懶得份份article同你睇

你自己查下美國漢唐中醫啦。。。人地玩純中醫嫁。。。
唔好柒啦。。。

真係攞命
可唔可以俾啲有質素嘅討論
成日話child登唔識中醫嘅勁
我質疑中醫嘅野冇人想應
一個唔關中醫嘅錯就捉住嚟binc
沖住去label盲反撚
common on我想睇嘅野由頭到尾都係得一樣
就係中醫中心學說嘅研究
啫係中醫撚又話好多科學方法論文
但我自己搵就差唔多全部都係證明中藥但冇乜係中醫

倪海廈死於非命

佢死咗又點？
中醫醫唔到一個要死既人就係廢
咁西醫醫唔到一大堆點都要死既人就正常冇事？

大佬啊你唔好咁癲啦
自己柒搵到柒既醫師醫柒咗自己，之後成世就好似癲狗咁周圍咬人，其實你係咪有心理病。。。

Flachskampf F A ;Yin C
你確定你真係有睇過？

見到你既回覆我相信我地討論緊既最大問題係對詞語門檻唔同同角色唔同

我既結論係中醫個方法比西醫方法對我有效only。如果你唔同意喱個結論咁你需要同意即使我食西醫藥好翻我都唔可以話西醫有效。咁再討論都無意思

有無效係指我仲有無咳（我唔清楚到底點先叫病）

我站係一般生活缺乏對專業醫學知識理解角度出發。

我重點係生活要抱有科學精神，但必須承認生活一切都必需抱有科學精神係不切實際，例如睇左好耐實證醫學都唔好，唔應該因為中醫未科學就唔去試。補充我係贊成科學研究必須抱有科學精神

句理性地諗醫學並不科學你要睇完整句子。
我指係一般人缺乏醫學知識訓練但作「綜合地分析」係有違科學精神。因為知皮毛（缺乏足夠資訊）作推論是不可能邏輯嚴謹，到頭來會變左直覺推論。例如一個了解經典力學的人推論微觀事物是得出錯誤的結果，因為佢缺乏了解量子力學。

再取用你網站例子，將科學精神門檻推至極致，一般人單單吸收網上醫學知識喱個行為已經有違科學精神，缺乏axiom 開始學習的結果一定不邏輯嚴謹，有違科學。為推廣社會健康要令大眾容易（乎合實際）得到可應用醫學知識，例如基本衛生（我唔知算唔算醫學）我們需要放棄學習嚴密推論過程直接到結論，例如我唔需要學習疫苗在公共衛生上實際運作原理，而知多一人打疫苗則少一個爆發風險的結論，更不用了解每種疫苗不同之處等藥理學知識（請記住我由頭到尾都講緊一般人實際需要）咁係違反科學精神，但乎合實際需要，而社會的確係咁樣有違科學精神但乎合實際地運作。

唔proof read了 好攰

現代醫學發展咁多年比較成熟安全,現代中醫先得果二三十年,過多一百年先睇中醫我覺得比較合適

唔係，比如太陽由東方升起，係一個可觀測既現象
古人認為呢個現象係源於地心說，但最後其實源於日心說
根本中醫係講固本培元，唔係提倡緊止痛快過打針既神效，如果食左一兩劑中藥可以即刻斷尾，咁就更加證明「中醫」只係地心說之流，係某種正確結論既錯誤解釋黎

“但他們強調，這麼做並非認可其治療上的科學性或療效。”

上個cm覆錯咗
咁點解唔比加落去，既然你都講到係替代治療

中醫打手真多

其實係，西醫絕大部份都會同你講過敏冇得醫，只能夠開藥令你舒緩症狀。
個 statement從來都唔係醫好你，而係令你舒啲，可能絕大部份人對西醫有好不合理嘅期望，或者佢地唔理解呢門科目嘅複雜程度，同埋過度高估人類係智識嘅發展程度，其實我地仲有好多問題未解答，每解答我一個問題嘅時候，我哋會產生三個新問題。

冇錯，好多嘢都要需要專業知識去解答，但絕大部份時候我地唔需要專業知識去幫我地做決定。例如，你唔需要擁有專業嘅建築界背景都可以知道一支裝打唔穩會好危險。
同樣地，對自己普通嘅病痛同解決方法都係。

如果你真係有理解科學精神…其實科學精神係建議你去試中醫， 如果你連試都未試就話佢唔得，先係真正冇科學精神。
我從來講嘅係你試得唔夠徹底，你冇真真正正是嘗試過唔同嘅變量點。

個例子有啲問題，量子力學係冇辦法由生活上理解，所以你一定要經過專業訓綀，例如六奇，上下底頂奇魅（呢個量子物理學要學，量子力學應該都要？），呢六奇個慨念根本係五觀感受唔到嘅嘢黎。同電子，夸克，中子核子一樣，你五官感受唔到。
但醫學，你可以用自已做實驗。你又可以觀察其他人。

如果咁講嘅話， 其實由書本的個方法去學嘢都係唔合邏輯，冇科學精神。
由書本呢個渠道，變做網絡呢個渠道，其實只係知識學習嘅形式唔同左。
如果你將任何嘢推到一個極致去理解，所有嘢都唔會合理。

但如果，你認為，我叫試多幾次，唔同crossover test係一種極致嘅話，我相信你係低估咗科學研究嘅嚴謹程度。

固本培元只係中醫裡面其中一樣野黎啫，中醫包含嘅野係好廣泛，所以而家中醫都分哂科..

我個人唔反對。
如果個board真係review過係真係經過合理scientific proof咪加埋落去。
但我諗冇可能可以成個中醫體系加落去。即係到時邊一部分中醫有人真係做過research, 邊一部分重係幾千年前古書，口耳相傳要搵方法分清楚。

佢到時寫到明咪okay。

其實好多病西醫的確係無得醫，亦唔知點解。
佢地直頭有個字叫idiopathic。所以我覺得你話醫到唔掂，藥石無靈，試下alternative medicine係無可厚非。已經衰到無得再衰，咁都無計架啦。
但有時候，有d野....do no harm. 即係有d人間唔中無端端又走去啪頸，咁呢d野有risk咪自己考慮清楚，諗真d囉....

首先除咗第二個實驗冇statistical significance之外其他都有呢個係肯定嘅
但個問題係臨床實用性當第一份實驗嘅結果得出嘅diastolic pressure mean difference(-7)同你所講個兩個差唔多(-3,-7)個陣都做否定臨床應用性
另外係mean difference -7個個仲有再加adjunctive management先有呢個效果
唔係針對大陸嘅review 但佢入面冇講到人地實驗嘅limitations純粹指出有顯著差異
我搵多咗一份相關嘅review入面包埋你所講個兩個實驗
但依然都係未有有力嘅證據支撐針灸對降血壓嘅可用性
同埋指出實驗設計嘅問題

因為中國同香港多廢老9醫
其實依家有大學學位讀中醫
出黎醫可信好多

2009 年美国开展的一项针对难治性高血压病II期临床试验，表明针刺不仅可平稳降压，还具有保护心脏、改善心脏功能等积极作用。试验将小型脉冲仪置于锁骨下方的皮下组织，配合电极导线连于颈动脉窦两侧，即人迎穴处治疗。2011 年美国学者继续对 其进行III期临床试验，这项前瞻性、多中心、随机、双盲、 安慰剂对照实验的结果显示此疗法可安全、有效地降低难 治性高血压患者的收缩压。随访 5 年进一步表明，收缩 压持续降低，低于平均值 30 mmHg(1 mmHg=0.133 kPa)， 而舒张压也相对降 16 mmHg，疗效确切。(簡體勿插)

你check下咩係baroreflex activation therapy先啦
中譯叫針刺就唔等於係針灸嘅
同埋人地有解釋療法嘅mechanism同中醫完全唔同
而且呢篇野所講嘅人迎穴人地叫baroreceptor嘅從來都冇你上一篇個5個實驗組出現 啫係某程度說明人迎穴唔係中醫療法降血壓嘅針對穴位 所以就算話人地baroreceptor係人迎穴都同中醫無關
你睇埋我cop出嚟個篇review先啦
依家真係未有足夠證據指出針灸對降血壓有顯著療效 但未必代表將來冇

试验将小型脉冲仪置于锁骨下方的皮下组织，配合电极导线连于颈动脉窦两侧，即人迎穴处治疗。
我有睇既，我唔係盲。佢既解釋機制唔同，但佢刺激既部位始終係人迎穴。點解用佢個機制解釋就得，用中醫既方法演繹就係錯？係咪呢個世界只可以有一種演繹方法？
好似一張木枱咁，你可以形容佢係枱，我可以形容佢係木，有咩唔啱？
至於人迎穴冇喺上5篇出現過，所以就唔算降血壓針對既穴位？你知唔知自己講緊咩？果5篇係研究，唔係聖經！唔會5個研究就可以總結出所有降壓針對既穴位，更何況中醫強調個體治療，每個人既最佳治療方法都唔會完全相同。
如果按番你呢個邏輯，你上面code既研究都冇研究哂所有穴位，咁點解可以得出針刺穴位冇效既結論

用篇殘體review話有statistical significance就話所以針灸可以降血壓
到我話原文同其他article都話根本未有足夠證據個陣就baroreflex activation都係針灸
一轉個頭就自己po出嚟個篇垃圾review就翻轉豬肚唔認人
明明你篇review同我copy個篇嘅接近10篇article嘅中醫療法都冇中醫揀用人迎穴
呢個係證明中醫係治療高血壓個陣根本唔會揀人迎穴 唔係我當佢係聖經啊
係人地人堆中醫嚟做都冇人揀人迎穴啊
啫係除非你話個啲中醫全部都係垃圾
唔係嘅話佢地嘅選擇某程度反映到大部分中醫嘅選擇 因為佢地所選用個穴位係有重複 足三里 曲池 太陰etc
呢個證明佢地所學習嘅知識入面人迎穴唔係臨床治療高血壓嘅穴位 除非你話佢地亂揀啦 唔係嘅話佢地揀呢啲穴位係有原因base on佢地嘅知識
到人地有個療法出嚟就死捉住條尾話中醫有用 人地連個體治療都唔撚係啊 係大部分人resistance hypertension 都適合啊
人地話中醫針灸療法冇足夠證據啊 療法包埋中醫所揀嘅穴位啊屌你 係因為中醫揀嘅針灸療法俾唔到有力嘅證據啊屌你人地連個體治療都做埋都係咁撚樣啊
加埋人地個peace maker係持續電流刺激啊唔撚係針灸就咁拮一下嘅刺激啊
明明療法本質上同中醫完全唔撚一樣 淨係個位一樣就死揸住唔撚放 中醫撚唔好話個個穴位都醫百病 咁實有個中啦 中醫無撚敵添啊
基本邏輯又冇 英文article又唔撚睇 淨係攞住堆自己都反嘅殘體飛機文係到講
屌 講咁耐先知同嘅匡智會係到討論 真係講落去都嘥氣

講得好

加埋宜家諗翻以你嘅智商同code code code真係分分鐘你根本連原本個5個實驗嘅原文都未撚睇啊
更何況我之後review個5/6篇同ncbi個篇嘅原文
靠睇殘體飛機譯文真係食得屎啦

中醫唔識英國係常識吧

你好濕
you are wet
之後比人打

叫死鬼佬狂食炸嘢之後嘅亞健康病鬥快醫吧

7788你老母，我朋友一出世就濕疹，西醫醫咗廿幾年濕疹越醫越皮膚爛，我屌你老母個閪屌得7788啦，佢去睇薩滿巫術食幾劑草藥斷尾。

唔係掛

係大學讀cc讀咗科中醫
寫essay根本無乜source
好多都係中文版 要自己將d 術語翻譯成英文

eg 寒邪= cold evil
風寒 wind-cold

仲話客觀討論，玩埋入身攻擊

人*

唔係有字典專門翻譯咩？唔需要自己譯吧？

其實唔信同否定中醫嘅哲學思想，基本上針灸、艾灸、方劑嘅原理都可以唔需要討論落去，因為佢地都係建基於哲學上。

不過我自己覺得無論中西醫都好，係唔同切入點去治療疾病。或者行得通，或者行唔通，唔得咪第二種思考方式，其實冇壞。

算把啦你
一個低智嘅人淨係會識玩泥漿摔角
我打咁大段野你都淨係識針對係最尾個幾句人身攻擊
你俾我啲article我睇曬先同你講pts
我俾出嚟個啲又唔睇
我打一打段最針對中醫根本問題你就係到spin重點去我褪黑激素嘅錯
我講你邏輯有問題我係有一大段解釋啊
你就針對我人身攻擊嘅位
啫係咁 我人身攻擊就唔代表我講嘅野有邏輯問題 呢個都係一個簡單邏輯
更可悲就係就係中醫撚全部都係咁撚樣
唔理乜柒 道德高地最緊要 一人身攻擊就乜邏輯都唔撚睇死追住道德問題
但自己又唔係道德聖人 將人地article斷章取義撐中醫就ok
真係智撚障

中醫有哲學理念陰陽之說個類
但唔係全部都係信者得救就完事
方劑係好傾向科學嘅野 人地有曬標準度量你就話人哲學唔ok
依家中醫嘅問題係冇人將去研究中醫嘅根本學說
百人百方係合理 但現代嘅要求唔可以齋靠你中醫講
你話人有差異你就要搵係邊啲差異導致要用藥有唔同 你要有measurement 身高體重 身體各類激素水平etc 唔可以就咁話有差異就了事
節氣氣候唔同所以用藥唔同 咁就要搵邊到唔同導致身體有轉變 可以係空氣濕度 地理唔同空氣成分唔同 飲食唔同要有準則而唔係一句話唔同就了事
中醫唔係信者得救 佢地揀嘅中草藥宜家有好多研究證明係有針對性係可用
啫係證明中醫唔一定係全盤鳩 try and error嘅過程有野係啱
人係要搵翻啱嘅野出嚟而唔係話要信先有得討論
要科學化就係想避免人做白老鼠試試試自己去try and error
你覺得冇事唔一定就冇事
1x年前中國藥典先ban嘅含馬兜鈴酸類植物就係一個例子證明唔可以覺得係草本就唔會有事 慢性腎毒性已經足夠導致中國人腎病機率比其他國家高 更何況事不事大陸傳出亂煲啲涼茶消熱氣導致小朋友出事嘅事故
呢啲野係要嚴謹

可能我講得唔清晰，我係針對中醫各樣運用原理來表達冇需要討論。

但係我認同運用現有嘅科技去深入研究，不過而家冇太多人搵中醫嘅根本，主流都係針對某藥對某病嘅治療，如果要講搵根本，都可以引申好多野出來。

值得一提係，其實而家好多治療方法係同現代科技結合嘅產物。

其實一直都係屌緊盲反班人啫
有你呢句咪ok囉

宜家連登仔係唔理中醫嘅用處
覺得佢係全盤鳩
只要反對就好似好型咁

總之一有個中字 連登仔反共基因就會響起警號 你講乜都下省一千字 總之講親中醫正面既唔係打手就係鬼

其實中醫真係唔可以完全話冇用

我濕疹都係西醫完全搞唔掂 一睇中醫幾個月就好返

得罪講句 除左醫濕疹
其他中醫真係唔掂

咁我覺得你反中醫撚好過喇
中醫撚先係中醫發展嘅毒瘤
最大問題係只取其效果
分分鐘用量同中醫唔同 淨係見到有效果就掛住打飛機又唔理原理
西醫都一堆唔知點解可以醫到病嘅藥
但大部分都清楚隻藥可以改變到咩而醫病 係未知個機制點解佢可以改到
反對係合理因為確實冇證據就連成效低都冇證據冇理由
唔同西醫就算得10％佢都講點解係得10％個結果點得嚟
反對唔代表唔俾/阻止你發展 因為個班人跟住都唔會參與中醫嘅發展
盲撐掛住打飛機先係中醫發展唔到嘅問題 呢班人一嚟俾中醫信心覺得佢地冇問題 二嚟係呢班人先係最大機會參與中醫發展嘅人
加埋宜家瀨人反你係唔啱都有嘅
有證據指出中醫療法有根有據有準則邊有咁多人得閒反啫
講真淨係初步定義到百人百方嘅準則包大把人對中醫嘅信心提升
但問題你宜家冇啊初步都唔覺有啊
你望下啲中醫撚隊友係點先繼續撐啦 垃圾文又攞出嚟 段章取義又有 捉到人地療法嘅腳趾就中醫萬歲都有
但共通點都係冇邏輯 同埋鍾意用道德over ride個討論 一屌下 智障就覺得人地成段野都冇邏輯

哲學醫病大法

其實中醫真係無咩用

自然療法理論基礎更好
有親戚成功醫到癌症

咁中醫真係廢過自然療法呀嘛=,=

我其實就冇話中醫撚冇問題
我只係話中醫呢樣嘢唔係好似你班盲反撚咁
講到要全盤否定
宜家係你班豬隊友完全否定話中醫冇用
屬於巫醫
我見班中醫撚幾鳩屎都好
起碼唔會全盤否定西醫
所有學說互相尊重
先會有利於人類嘅發展
而唔係一味學盲反撚咁
非我族類 其心必異

當一個醫術系統屌打另一個嘅時候，點解唔可以否定=,=

自然療法可以低成本醫到癌症，西醫、中醫就不斷呃人課金，根本垃圾

濕疹都係一d d...
講真, ,你話中醫係咪全部係垃圾，我覺得唔係。
但係，根本個體系雜亂無章，d門派重多過武俠小說。邊個門派有咩pros and cons 一般巿民都係烏sir sir.
你重要去睇醫生，又話要夾醫生，屌，睇十次都唔知夾唔夾到一個"岩自己”的醫生。
你咁搞法，你中醫幾神都冇用啦，你train出來d人水平差異咁大。

你見唔見到你自己spin咗去邊
又去道德喇 專乜撚野重啫
邊個同你講互相尊重有利人類發展
根本你講嘅盲反撚唔尊重 根本就唔會參與中醫發展 對中醫發展貢獻0窒礙0
佢反唔反都唔撚關中醫嘅發展事
所以要j擊嘅從來都唔應該係反對嘅人
你要證明就要證據 你屌到盲反撚開花你冇有力證據都係收皮啦
依家個情況係中醫撚冇證據證明中醫療法有冇效 個結果可以有可以冇 你就淨係揸住可能有屌人冇證據話冇效 真係on99
為咗撐用堆錯嘅垃圾觀點先係要j擊個原因就如我上面講
加埋中醫撚唔全盤否定西醫唔係因為尊重 係因為冇證據否定唔撚到啊
有錯嘅野佢地自己圍內屌鳩死條友添啦

睇過爛果新聞講有啲中醫醫好濕疹
原來係因為啲藥有好勁嘅類固醇成份
習現代醫學嘅醫生係唔會開咁重成份嘅藥

成日都開有西藥成份既藥膏比人

之前好似有新聞話中醫撈西藥，不過害群之馬，每個群體都有。
但係得罪講句，中醫，我信有神醫，但係同時亦有好多神棍。
但係你西藥，起碼有d係FDA approved, 雖然唔保証完全安全，但係起碼都多d試驗，basic research, animal testing, clinical trials. 但中藥真係...你信佢架炸喎大佬。

啱嘅啱嘅
唔洗尊重就可以有利人類發展
唔怪得古漢朝罷黜百家 獨尊儒術之後
會令古中國咁「強大」啦

難怪係中醫撚
一嚟鍾意講道德
二嚟就冇邏輯
同學唔尊重老師係咪等於消滅咗老師呢個個體啊
唔尊重唔代表係抑制/阻撓佢發展/存在
又一個匡智會

原來中醫係西醫嘅老師
原來討論中醫然後成班人騎劫個post話中醫冇用
就唔係抑制/阻撓佢發展/存在
上面講完「邊個同你講互相尊重有利人類發展」
下面就話唔尊重唔代表阻撓佢發展
叻啦叻啦
比個印仔你去小童群益會換禮物啦

至少中醫有幾千年既human testing